{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_022683",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "송남잡지"
    },
    "text": "松男雑誌 (송남잡지)\\n\n奎章閣図書。筆写本。14冊。一種の百科事典として様々な分野をカバーしています。天文、人事、動植物など、33の部門に分けられ、各部門ごとに関連する事柄が述べられています。たとえば、巻1では天文、歳時、地理、国号、暦年、外国について述べられており、巻2では農政、漁労、家屋、儀式、財宝、什物に焦点が当てられています。さらに、巻3では方言について詳しく紹介されています。巻4では桂古、理気、人物、朝市に触れられており、巻5では火薬、草木、音楽、技術、球技に関する内容が記されています。また、巻6では人事や仮臭、文帝について述べられています。特に、巻3の方言は、国語研究において重要な資料と見なされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "松男雑誌（송남잡지）は何のための書物ですか？",
            "answer": "松男雑誌は一種の百科事典であり、様々な分野をカバーしています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌は何冊ありますか？",
            "answer": "松男雑誌は14冊あります。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の内容はどのように分類されていますか？",
            "answer": "松男雑誌の内容は33の部門に分けられています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻1ではどのような事柄が述べられていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻1では天文、歳時、地理、国号、暦年、外国について述べられています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻2ではどのような事柄が焦点とされていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻2では農政、漁労、家屋、儀式、財宝、什物に焦点が当てられています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻3では何について詳しく紹介されていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻3では方言について詳しく紹介されています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻4ではどのような事柄が触れられていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻4では桂古、理気、人物、朝市に触れられています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻5では何に関する内容が記されていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻5では火薬、草木、音楽、技術、球技に関する内容が記されています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻6では何について述べられていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻6では人事や仮臭、文帝について述べられています。"
        },
        {
            "question": "松男雑誌の巻3の方言はなぜ重要な資料とされていますか？",
            "answer": "松男雑誌の巻3の方言は国語研究において重要な資料とされています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 230,
        "QA": 400
    }
}